Title: Eupatorium paludicola E.E.Schill. & LeBlond
Description: In hac habitasse platea dictumst. Etiam faucibus cursus urna. Ut tellus.
Image: https://source.unsplash.com/random/?css3
Date: 3/9/2021
Keywords: blog
Category: Bamity
Author: DabZ
Tags: article
Published: true
Background: #4b6014
Color: #a47a87
Robots: index,follow
Attrs: []
Template: post

----


Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Virtutis, magnitudinis animi, patientiae, fortitudinis fomentis dolor mitigari solet. Animi enim quoque dolores percipiet omnibus partibus maiores quam corporis. Consequentia exquirere, quoad sit id, quod volumus, effectum. Aliter enim nosmet ipsos nosse non possumus. Sic consequentibus vestris sublatis prima tolluntur. 

Nam Metrodorum non puto ipsum professum, sed, cum appellaretur ab Epicuro, repudiare tantum beneficium noluisse; Facit igitur Lucius noster prudenter, qui audire de summo bono potissimum velit; Qualem igitur hominem natura inchoavit? Quod dicit Epicurus etiam de voluptate, quae minime sint voluptates, eas obscurari saepe et obrui. Proclivi currit oratio. Primum in nostrane potestate est, quid meminerimus? Sed nimis multa. Est autem etiam actio quaedam corporis, quae motus et status naturae congruentis tenet; 


	Verba tu fingas et ea dicas, quae non sentias?
	Id enim volumus, id contendimus, ut officii fructus sit ipsum officium.
	Sed quanta sit alias, nunc tantum possitne esse tanta.
	Neminem videbis ita laudatum, ut artifex callidus comparandarum voluptatum diceretur.
	Dicimus aliquem hilare vivere;
	In his igitur partibus duabus nihil erat, quod Zeno commutare gestiret.




Quod mihi quidem visus est, cum sciret, velle tamen
confitentem audire Torquatum.

Quicquid enim a sapientia proficiscitur, id continuo debet
expletum esse omnibus suis partibus;




	Quis enim potest ea, quae probabilia videantur ei, non probare?
	Profectus in exilium Tubulus statim nec respondere ausus;
	Est autem a te semper dictum nec gaudere quemquam nisi propter corpus nec dolere.
	Claudii libidini, qui tum erat summo ne imperio, dederetur.




	Nihilo magis.
	Cur id non ita fit?
	Ille incendat?
	Obscura, inquit, quaedam esse confiteor, nec tamen ab illis ita dicuntur de industria, sed inest in rebus ipsis obscuritas.



Ait enim se, si uratur, Quam hoc suave! dicturum. Nam quid possumus facere melius? At ille pellit, qui permulcet sensum voluptate. Quod, inquit, quamquam voluptatibus quibusdam est saepe iucundius, tamen expetitur propter voluptatem. Inde igitur, inquit, ordiendum est. Quam nemo umquam voluptatem appellavit, appellat; At quanta conantur! Mundum hunc omnem oppidum esse nostrum! Incendi igitur eos, qui audiunt, vides. Sed in rebus apertissimis nimium longi sumus. Et certamen honestum et disputatio splendida! omnis est enim de virtutis dignitate contentio. Vives, inquit Aristo, magnifice atque praeclare, quod erit cumque visum ages, numquam angere, numquam cupies, numquam timebis. Atque ut ceteri dicere existimantur melius quam facere, sic hi mihi videntur facere melius quam dicere. 

Cum ageremus, inquit, vitae beatum et eundem supremum diem, scribebamus haec. Quare attende, quaeso. An potest, inquit ille, quicquam esse suavius quam nihil dolere? Nihil illinc huc pervenit. Suo enim quisque studio maxime ducitur. Quis non odit sordidos, vanos, leves, futtiles? 


	Praetereo multos, in bis doctum hominem et suavem, Hieronymum, quem iam cur Peripateticum appellem nescio.
	Haec bene dicuntur, nec ego repugno, sed inter sese ipsa pugnant.
	An me, inquis, tam amentem putas, ut apud imperitos isto modo loquar?
	Quis enim redargueret?
	Cur igitur easdem res, inquam, Peripateticis dicentibus verbum nullum est, quod non intellegatur?



Quid, si reviviscant Platonis illi et deinceps qui eorum auditores fuerunt, et tecum ita loquantur? Atqui eorum nihil est eius generis, ut sit in fine atque extrerno bonorum. Nonne igitur tibi videntur, inquit, mala? Quae cum dixisset paulumque institisset, Quid est? Qui enim existimabit posse se miserum esse beatus non erit. Atqui perspicuum est hominem e corpore animoque constare, cum primae sint animi partes, secundae corporis. Id Sextilius factum negabat. Istic sum, inquit. Quis Aristidem non mortuum diligit? Quas enim kakaw Graeci appellant, vitia malo quam malitias nominare. 


	Nam bonum ex quo appellatum sit, nescio, praepositum ex eo credo, quod praeponatur aliis.
	Parvi enim primo ortu sic iacent, tamquam omnino sine animo sint.
	Itaque mihi non satis videmini considerare quod iter sit naturae quaeque progressio.
	Immo videri fortasse.



Quis est tam dissimile homini. Ab his oratores, ab his imperatores ac rerum publicarum principes extiterunt. Utinam quidem dicerent alium alio beatiorem! Iam ruinas videres. Uterque enim summo bono fruitur, id est voluptate. 

Quid ait Aristoteles reliquique Platonis alumni? Mihi enim satis est, ipsis non satis. Utinam quidem dicerent alium alio beatiorem! Iam ruinas videres. Scaevola tribunus plebis ferret ad plebem vellentne de ea re quaeri. Universa enim illorum ratione cum tota vestra confligendum puto. 


Vide, ne etiam menses! nisi forte eum dicis, qui, simul
atque arripuit, interficit.

Qui autem diffidet perpetuitati bonorum suorum, timeat
necesse est, ne aliquando amissis illis sit miser.



Parvi enim primo ortu sic iacent, tamquam omnino sine animo sint. Omnes enim iucundum motum, quo sensus hilaretur. Itaque hic ipse iam pridem est reiectus; Nihil sane. 


	Explanetur igitur.
	Sed residamus, inquit, si placet.
	Poterat autem inpune;
	Quodsi ipsam honestatem undique pertectam atque absolutam.
	Ita prorsus, inquam;
	Ab hoc autem quaedam non melius quam veteres, quaedam omnino relicta.
	Equidem e Cn.
	Respondent extrema primis, media utrisque, omnia omnibus.



Sic, et quidem diligentius saepiusque ista loquemur inter nos agemusque communiter. Sin eam, quam Hieronymus, ne fecisset idem, ut voluptatem illam Aristippi in prima commendatione poneret. Magno hic ingenio, sed res se tamen sic habet, ut nimis imperiosi philosophi sit vetare meminisse. Atqui reperies, inquit, in hoc quidem pertinacem; Qui potest igitur habitare in beata vita summi mali metus? Si sapiens, ne tum quidem miser, cum ab Oroete, praetore Darei, in crucem actus est. Quae hic rei publicae vulnera inponebat, eadem ille sanabat. Tum ille: Ain tandem? 

Duo Reges: constructio interrete. Uterque enim summo bono fruitur, id est voluptate. Conferam tecum, quam cuique verso rem subicias; Iubet igitur nos Pythius Apollo noscere nosmet ipsos. Quod cum dixissent, ille contra. Equidem etiam Epicurum, in physicis quidem, Democriteum puto. 


	Nihil est enim, de quo minus dubitari possit, quam et honesta expetenda per se et eodem modo turpia per se esse fugienda.




	Qua exposita scire cupio quae causa sit, cur Zeno ab hac antiqua constitutione desciverit, quidnam horum ab eo non sit probatum;




